印度屈穎妍

印度屈穎妍

電視畫面

在香港活了數十載，我未見過第二個人，像禇簡寧（Michael Chugani）那樣關心香港了。這位印裔美籍，居港親中的著名記者兼專欄作家，近年常擺出一副悲天憫人的姿態，不是慨歎「港人自毀」，就是疾呼「香港墮落」。印度良心最近又呼天搶地叩問：「香港社會點解會變成咁？」

原來他搭地鐵，在車廂見老婆婆沒位子坐，要求別人讓座，一個肥嬸不理，他就拿出手機拍照，雙方爭執，他被罵「死摩囉差」。最後另一人讓座了。婆婆感激他見義勇為，兩人下車後合照留念。他大概覺得肥嬸應該受網民唾罵，自己的義舉也務必公諸於世，於是叫名人「朋友」在Facebook寫出事發經過，並將肥嬸掩面的照片示眾。結果？根據我上周提及的「公審第一定律」，自然是禇簡寧被就地正法，更獲封「印度屈穎妍」，可謂光宗耀祖。

肥嬸不一定對，但禇簡寧的錯，至少有四點：

一，談原則，敬老讓座，原是好事（儘管也有外國專家翻案，指長者站立對身體好，不必逢老即讓），但讓座原則不是單看年齡，也看需要，例如我位肥嬸嬸朋友，五十多歲，患重肌無力症，常疲憊不堪，嚴重時步履不穩，你看得出嗎？

二，談法律，即使涉事女子身壯力健，她也有權不讓，更沒犯法，反而「印度屈穎妍」不顧他人意願，強行拍攝乘客容貌，構成滋擾，則有違反《香港鐵路附例》第25條之嫌。

三，談道德，《聊齋誌異》開篇〈考城隍〉已說「有心為善，雖善不賞」，行一芝麻綠豆小善，即唯恐天下不知，提名你競逐諾貝爾和平獎好冇？那麼有正義感，去年執葉律師議員虛報資歷，接受你訪問時，為什麼又巧言如簧替他文過飾非呢？

四，談風氣，幾十年前搭車，難道人人爭先恐後讓座老弱？記得小時候坐地鐵火車，連隊也沒有人排，這印度人若非新移民，就是選擇性失憶。

香港社會點解會變成咁？除了因為香港日日增加150人，令公共交通不勝負荷外，咪就係因為有你呢類西人囉。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

-.-

寫得都幾差

奶共阿差不如關心下印度比人強姦果啲女人先啦
香港衰極都係唔讓座者